見到講北京話嘅香港學生，根本應該影佢哋相放上網

港中殖民政府要消滅廣東話
我哋就要諗辦法
鍵盤戰士應該做好鍵盤戰士嘅本分
影低班陷家剷，放上網屌鳩佢哋

贊成
反對

最少可以考慮一見到就影底片，之後放上連登先

香港讀書都唔講廣東話，就唔好怪人咁玩

畀負評嗰件出嚟講兩句

同意

又一件畀負評，點解唔陳述一下你嘅觀點呢？

我諗佢唔會出嚟留言

大陸仔

其實本來撐中國都唔係問題。前提係有理有據唔玩選擇性失明唔用邏輯謬誤去詭辯囉。

大家陳述各自理據，咁先會磨到個真相出嚟

要反對就應該嘈政府做乜放咁多大陸人嚟香港讀書。

示威遊行又好乜都好，應該同大粒話事嗰個反映，公審有咩用？公審完俾人影嗰條友就嚇怕咗唔再講北京話，或者嚇驚咗走返大陸讀書？

btw我寧願聽到純正嘅北京話，好過聽到啲唔咸唔淡嘅廣東話。

驚影到手機無位

你都白痴嘅，遊行有用就唔洗咁玩啦。
送中條例而家點硬過你係咪睇唔到？

政府唔聽，議會失效，公審出現就好正常。

放完上網就delete啦

仲有，純你老母，身為香港學生仲要講北京話，就唔該躝返深圳河以北

咁向政府反映冇用，公審就更加冇用，而且完全冇意義。

你話無就無？理據？向政府反映就試得多。大規模公審試過未？未。咁你憑乜去斷定無用？

Push

咁你又憑乜去斷定有用？憑住文化大革命所得嘅經驗？

我無話必定有用。但用你所講，試過無用嘅方法繼續用，就必定無用。
試過A方法唔work, 換其他方法，係合理做法。

仲有，文乜革？你呢度係玩緊“罪惡關聯”呢個邏輯謬誤

屌去一程op 八成都大陸人 玩個機動遊戲全部都係插尖撚同普通話撚 好彩有啲香港人同職員會出聲屌鳩佢地

點解要用一種以羣眾嘅批鬥嚟傷害人嘅方法？咁同文革啲運動有乜分別？

如果啲學生真係唔識廣東話，畀你公審完都唔會一下子識，即刻講廣東話，咁公審嚟有乜用？

如果個學生本身係土生土長香港人，但基於某啲原因就一定要同佢啲淨係識講北京話嘅同學溝通，而佢哋又唔係太聽得明廣東話，所以佢用返佢哋啲話，咁啱又畀連登仔見到，放上網公審，咪好無辜？

希望想捍衛香港嘅你 可以曬少少時間 關心下

民陣表示，將於6月9日舉行遊行，以回應保安局局長李家超把《逃犯條例》修訂草案，直接提交大會並恢復二讀辯論。召集人岑子杰表示，目標是有30萬人參與遊行。

民陣預計遊行在當日下午3時集合，由銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道。

可能今次，會係最後一次
6月12如果二讀成功後，三讀應該半個月內搞掂。
為咗自己 身邊嘅屋企人 朋友 下一代
唔好再話返工不了

啱呀 好似關愛座咁最好

點解唔用得？中國係香港嘅敵國。中國人係敵國人民。佢哋自己選擇做香港嘅敵人，關人乜事。你用文革去比，完全係類比錯誤。我哋有公權力嗎？無。但當年文革有。

講邊種語言，佢可以自由選擇。

選擇唔講，唔學，係佢自己攞嚟。嚟香港讀書唔識講廣東話，畀人剷根本抵死

我諗唔識，唔代表唔學。正如我夠唔識閩南話、溫州話，畀人公審完就識講？

重有，你呢種方法咪盞增加社會嘅仇恨，令社會嘅氣氛更加差。

我覺得要捍衛廣東話，不如香港人團結起嚟反對普教中，俾壓力啲學校，等佢哋只敢用廣東話教中文，咁仲實際啦。唔識/講廣東話嗰啲學生咪俾壓力啲學校開班教佢哋，迫佢哋學囉。

反國教夠成功咗啦，如果香港人用反國教嘅心、示威嘅規模去反普教中，情況未必係咁悲觀喎。

只有歧視係最有效

你用閩南話溫州話去講，已經係偷換概念啦。你而家係移民閩南、溫州？
如果個方法係增加社會仇恨的話，問題係在於中國政府嘅殖民政策，錯不在香港人。

你又loop返去啲無用嘅方法度。畀壓力學校？無人去過學校門口示威咩？有用嘅就唔係今日咁啦，死loop啲之前試過晒而唔work嘅方法，我真係想問你係嚟維穩定係低能

係鄙視，唔係歧視

國教咁嘅規模？成本大，效果unknown.
雨革後個民氣消散咁嚴重，仲吓吓玩大型集會？你high撚大咗呀？一個人一部手機就做到嘅嘢，利唔利大係未知，但最少本小先啦。

屌柒佢地最實際
香港人連語言都就快俾人消滅
唔可以繼續俾人恰

我用閩南話、溫州話做比喻係指人冇可能一下子pick up一種語言。

深化社會仇恨對大家都冇益。

算啦，你咪即管試下公審囉，唔做你都唔甘心㗎啦，睇下效果係點，拭目以待。

係，但唔係個個敢當面屌㗎嘛

同埋， why not both?

佢未學識一定水平廣東話，根本就唔應該出現喺香港著住香港校服

繼續畀中國文化清洗香港，就真係一定對香港無益喇

你記住，如果係帶嚟仇恨的話，係中國政府帶嚟嘅

ok?

比你影完應該風山水起

所以如有仇恨出現，根本唔係香港人嘅錯。就算出現公審都係咁話

又係對準政權論

雨革大把人勇武，魚革都係。結果？

佢哋得唔得一回事，其他人影相拍片放上網又有乜問題？

支持直接張大陸西掉晒洛海
迫大陸西食牛屎

唔鼓吹人做唔合法行為。
但你個人點做，你有選擇權

醉心研究風水嘅三登邏輯大師又要靠鬧人白痴同低能嚟增加自己的説服力

Why not both?.?

唉 咁似啲和理非 算
對大陸西洗咩客氣

唔建議同反對係兩回事嚟
之前飯民係直情阻你衝

咁拖住大陸雞既港男呢

講到咁口響，幾時會喺新聞見到你迫人食牛屎比人拉？

鍵盤戰士真係9up冇成本

做鍵盤戰士無所謂. 五毛打嘅都係鍵盤戰
不過最好就做啲你個人能力範圍內嘅事. 而每個人能力都唔同

鄙視係基於條友做過乜
歧視唔同

關你撚事咩 7頭
出聲唔代表做到 做到仲好
但見到你呢啲7頭左膠只會消耗民氣
幫手都廢事
諗起學聯啲人

胡語同蝗語

明白 唔該巴打打

講普通話 可恥

國語 =/= 普通話

呢啲人
拖件大陸婆出街都已經俾人睇唔起
正宗社會垃圾

咁你咪收嗲囉
仲上黎forum把托呀

身邊有大陸同學，問我嘢個時會夾硬講廣東話，呢種人我會儘量遷就返佢，起碼人地係尊重同融入環境先
屌你老尾一開口就講普通話個啲，真係見到都唔開胃

成街都係, 個個影曬應該俾人告公眾地方行為不檢, 影唔停

好奇佢地係咩人
何得何能黎香港拎我地啲學位

推

香港人要全方位咁西口西面對待支那人，佢哋感受唔好先會唔嚟香港，絕不能令班仆街有賓至如歸感覺。

將來想喺香港生存到，西口西面送給支那種

最少要一直咁做，直到中國主權撤出香港

雙非新殖民多。所以先話要影相拍片放上網

影完放上網又點

之前關愛坐班廢老都係咁玩啦，最少有機會做到輿論先

落到樓下見到啲中小學生有一半都係講普通話，我點影都影唔晒

一早就要當佢地過街老鼠咁趕返上大陸啦
香港人早10年就應該集體杯葛大陸狗
左膠港豬和理非死全家

影住一兩個先, 慢慢做啦.
正如如果成街都係違例泊車, 咪又係一架一架慢慢抄, 抄到幾多就幾多

非常贊成，聽到佢地三五成群講蝗語就炆

影低佢哋放上連登啦

放大中港矛盾

竟敢恰我地支那人

喺美國指揮連登仔反蝗反共
係威啲

相呢?

on99...得張相有咩用?你證明到佢講緊支那話...
到時成班借刀出晒黎咪浪費時間...
應該拍片...

你又死spin, 你都唔係第一次. 遊行如無用, 有大把其他方法可以用
但你永遠spin 去武力抗爭度

好 支持樓主帶頭

唔好偷換, 我唔係話武力抗爭有問題.
但係永遠只用武力抗爭去spin 走成件事, 點解和平遊行之外一定要武力抗爭?
明明而家係提緊兩者以外嘅其他方法

我人唔喺香港.

唔討厭大6，但討厭人地想取代我地文化
（預左負皮，但係我個人感想）

呢排聽返許冠傑d歌真係好感觸咩係香港文化同廣東話

討唔討厭係個人觀感.
應否趕走文化入侵係第二回事

如果(如果啦吓), 中國主權撤出香港之後, 並正視佢呢廿年喺香港做過嘅壞事, 將來唔係無解除仇恨嘅可能.

所以討唔討厭, 係可以分開去睇.

邊個話"唔需要"? 無人講過, 唔好打稻草人
"唔一定要" =/= "唔需要", 打夠稻草人未?

但你永遠只會spin 去武力抗爭, 有話錯你咩?

你上面用"唔需要"去偷換人哋所講嘅"唔一定要"
唔好轉移視線, 正面回應咗你嘅偷換先

你上面用"唔需要"去偷換人哋所講嘅"唔一定要"
唔好轉移視線, 正面回應咗你嘅偷換先, 唔好不斷講其他嘢.

小學生講蝗語唔係近來先發生
樓主喺香港時唔做
而家「不在香港」時就叫人做
呢啲咪係天才

見一個，屌一個

有冇諗過你公審人都系自hi打飛機班大陸仔冇感覺

可能係亦可能唔係，我唔反對你嘅講法。
但提出一個低成本同相對安全嘅可能性畀人考慮做唔做，唔見得係一件壞事

希望你去旅行唔識當地語言會比人笑到翻香港自殺

上面講緊香港學生，你講旅行？盲咗定無腦？

邏輯大師又辱駡人

〔即時新聞／綜合報導〕邱姓男子去年8月在網路新聞上留言，與其他網友發生爭執，一名張姓男網友責罵邱男「無腦」，邱男不堪受辱，一狀告到法院。台北地檢署認為，張男罵人「無腦」比罵人「腦殘」更嚴重，依公然侮辱罪嫌起訴。

據聯合報報導指出，邱姓男子去年8月在雅虎奇摩網站一則串聯救狗的新聞留言，留言引起其他網友不滿，引起筆戰，張姓男友替其他網友聲援，罵邱「無腦」。邱男表示將備份所有對話報警提告，張男嗆說，「我沒收到傳票，你就跳海一百遍」，後來果真收到地檢署傳票。

檢方認為，「腦殘是腦袋殘缺，無腦是連腦都沒有」，張男罵邱男「無腦」比罵「腦殘」嚴重，再者，張男的留言接在邱男後方，即使沒指名道姓，也看得出在指邱男，依公然侮辱罪嫌起訴。

做到輿論之後又可以點？

做乜用旅行去偷換香港讀書嘅學生？

兩者咪又系一樣去一個新環境，有咩唔同？我討厭大陸人但系覺得你所做嘅嘢冇意思又on9

一個係定居一個係短暫停留, 話你偷換有咩錯?

你系想香港好嘅就去支持下啲你認為應該去支持嘅遊行，就算冇太大改變都可以比一班未醒覺嘅人知越來越多人對香港現況不滿

見過個講廣東話的老豆
拖住件蝗仔 點解講支那話架呢?
原來個惡老母係支那人 屌!

首先: 系你老母

支持遊行or not, 同做唔做本post 所提嘅嘢, 係兩回事嚟, 有人可以選擇是旦做一樣, 但有人可以選擇兩樣做晒

1.你覺得你所謂嘅製造輿論真系攻擊到班蝗？

2.就當真系攻擊到最多只系能夠另班蝗憎香港人，唔會改變到佢地要黎香港做”生意”

3.我諗你開呢個po嘅原意系想捍衛翻一個屬於香港人嘅香港，我話去支持遊行同你嘅製造輿論目的一樣，最多只系表達意見方式唔同又點會兩回事

1) 我只知道做唔一定得, 唔做就一定唔得
2)首先: 系你老母. 答返你 - 憎咪憎, 做乜要畀佢哋咁好過?
3) 當然係兩回事, 一個人日常已經可以做, 同要gather一大堆人做, 需要嘅成本已經唔同

1,3認同
但系2都系改變唔到，所以先要更加多人企岀黎發聲

講就兇狠 做就

咁我返學應該要全程開live

咁你住係邊呀？你住台灣？住溫州？咪撚7啦

上面答咗

馬鞍山大部份小學生都講普通話，點影好？

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

「打尖」

睇嚟潛移默化嘅效果比我想像中大，會令香港人講一堆混合用語

sor 個一刻淨係諗到插隊加打尖 之後就混埋變左插尖自膠

每日150落黎
影得幾多個

下？淨係影相？唔打佢兩鎚都埋去屌老母啦
咁唔勇武既？

支持

都唔使錢嘅，傻仔

你邊度鄉下?

你講埋啲嘢都唔係日常香港人會講嘅. 都唔知你講乜.

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

而家我叫人去沖去用武力? 仲有呢個係討論. 係講緊應唔應該.

拍片先會冇位，影相得嗰幾MB

唔好轉移視線

有乜講錯?
香港而家唔係畀中國殖緊民?
香港有自己民選政府? 中國有經香港人公投而獲得香港主權?!

你部電話夠唔夠位放相先？

大佬, 你估影嚟有錢收咩. 你當自己係開post 有錢收嘅人?
一條友, 影一個半個, 一兩分鐘片就算架啦.
反而希望多啲人同時都做少少好過啦.

過黎北區呀大埔呀，一街都係，影到你部機無位都影唔完呀

我明你講乜, 但你唔係返緊工嘛
影一兩個算啦. 義工嚟架大佬

點解要回? 我回你咪即係畀你成功轉移視線

證實?? 你根本無拎出任何理據老屈

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

因為你只係做緊張圖最底兩格

只要你只係訴諸人身同辱罵, 而無理據, 我咪貼囉.

你話係就係? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

你話唔合理就唔合理? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

你話唔合理就唔合理]? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

人哋正正常常咁回時, 我全部都係講緊topic. 問題係應屆羅定偉不斷用訴諸斷言謬誤老屈我而 off topic. 上面#196 條thread 人哋正經討論, 我講返個topic 嘅. 你又選擇性失明?

你都on撚9，人地唔純正既廣東話起碼有試過
per day 同 today都未識分既人咪又係要死去講英文，你係咪叫口交部應該堅持講普通話？

36隻支那豬負皮

打死佢

你話唔合理就唔合理? 你又再次無理據指控
我自己證實左自己係搬龍門? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

我上面有理據指出點解叫港中殖民政府. 但你喺無用理據去反駁之下就不斷用訴諸斷言去老屈我搬龍門

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

你話唔合理就唔合理? 你又再次無理據指控
我自己證實左自己係搬龍門? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

我上面有理據指出點解叫港中殖民政府. 我已經陳列咗理據, 我上面已經多次指出, 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理. 但你喺無用理據去反駁之下就不斷用訴諸斷言去老屈我搬龍門

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

你話唔合理就唔合理? 你又再次無理據指控
我自己證實左自己係搬龍門? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

你話你上面有陳述理據? 邊度? 一係你就講多次.
你聲稱"你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋" 只係你個人鳩up,理據?

我上面有理據指出點解叫港中殖民政府. 我已經陳列咗理據, 我上面已經多次指出, 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理. 但你喺無用理據去反駁之下就不斷用訴諸斷言去老屈我搬龍門

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

仲有, 應屆羅定偉, 你係不斷對我所提出嘅選擇性失明之下老屈我訴諸斷言.
你有正面回應過我嘅理據" 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理." 呢點嗎? 無. 你只係喺無理據之下聲稱你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋". 你話唔合理就唔合理? 你不斷聲稱唔合理, 但完全無畀過理據出嚟

你話唔合理就唔合理? 你又再次無理據指控
我自己證實左自己係搬龍門? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

你話你上面有陳述理據? 邊度? 一係你就講多次.
你聲稱"你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋" 只係你個人鳩up,理據?

我上面有理據指出點解叫港中殖民政府. 我已經陳列咗理據, 我上面已經多次指出, 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理. 但你喺無用理據去反駁之下就不斷用訴諸斷言去老屈我搬龍門

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

仲有, 應屆羅定偉, 你係不斷對我所提出嘅選擇性失明之下老屈我訴諸斷言.
你有正面回應過我嘅理據" 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理." 呢點嗎? 無. 你只係喺無理據之下聲稱你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋". 你話唔合理就唔合理? 你不斷聲稱唔合理, 但完全無畀過理據出嚟

應屆羅定偉, 你可以講返個topic 未?

你話唔合理就唔合理? 你又再次無理據指控
我自己證實左自己係搬龍門? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

你話你上面有陳述理據? 邊度? 一係你就講多次.
你聲稱"你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋" 只係你個人鳩up,理據?

我上面有理據指出點解叫港中殖民政府. 我已經陳列咗理據, 我上面已經多次指出, 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理. 但你喺無用理據去反駁之下就不斷用訴諸斷言去老屈我搬龍門

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

仲有, 應屆羅定偉, 你係不斷對我所提出嘅選擇性失明之下老屈我訴諸斷言.
你有正面回應過我嘅理據" 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理." 呢點嗎? 無. 你只係喺無理據之下聲稱你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋". 你話唔合理就唔合理? 你不斷聲稱唔合理, 但完全無畀過理據出嚟
應屆羅定偉, 你可以講返個topic 未?

我影印? 係邊個不斷無視我陳述嘅理據係咁影印係咁老屈我搬龍門?

你話唔合理就唔合理? 你又再次無理據指控
我自己證實左自己係搬龍門? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

你話你上面有陳述理據? 邊度? 一係你就講多次.
你聲稱"你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋" 只係你個人鳩up,理據?

我上面有理據指出點解叫港中殖民政府. 我已經陳列咗理據, 我上面已經多次指出, 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理. 但你喺無用理據去反駁之下就不斷用訴諸斷言去老屈我搬龍門

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

仲有, 應屆羅定偉, 你係不斷對我所提出嘅選擇性失明之下老屈我訴諸斷言.
你有正面回應過我嘅理據" 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理." 呢點嗎? 無. 你只係喺無理據之下聲稱你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋". 你話唔合理就唔合理? 你不斷聲稱唔合理, 但完全無畀過理據出嚟
應屆羅定偉, 你可以講返個topic 未?

應屆羅定偉, 你有正面回應過我嘅理據" 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理." 呢點嗎? 無. 你只係喺無理據之下聲稱"你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋". 你話唔合理就唔合理? 你不斷聲稱唔合理, 但完全無畀過理據出嚟
應屆羅定偉, 你可以講返個topic 未?

你話唔合理就唔合理? 你又再次無理據指控
我自己證實左自己係搬龍門? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

你話你上面有陳述理據? 邊度? 一係你就講多次.
你聲稱"你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋" 只係你個人鳩up,理據?

我上面有理據指出點解叫港中殖民政府. 我已經陳列咗理據, 我上面已經多次指出, 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理. 但你喺無用理據去反駁之下就不斷用訴諸斷言去老屈我搬龍門

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

仲有, 應屆羅定偉, 你係不斷對我所提出嘅選擇性失明之下老屈我訴諸斷言.
你有正面回應過我嘅理據" 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理." 呢點嗎? 無. 你只係喺無理據之下聲稱”你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋". 你話唔合理就唔合理? 你不斷聲稱唔合理, 但完全無畀過理據出嚟.
應屆羅定偉, 你可以講返個topic 未?

你話唔合理就唔合理? 你又再次無理據指控
我自己證實左自己係搬龍門? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

你話你上面有陳述理據? 邊度? 一係你就講多次.
你聲稱"你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋" 只係你個人鳩up,理據?

我上面有理據指出點解叫港中殖民政府. 我已經陳列咗理據, 我上面已經多次指出, 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理. 但你喺無用理據去反駁之下就不斷用訴諸斷言去老屈我搬龍門

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

仲有, 應屆羅定偉, 你係不斷對我所提出嘅選擇性失明之下老屈我訴諸斷言.
你有正面回應過我嘅理據" 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理." 呢點嗎? 無. 你只係喺無理據之下聲稱”你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋". 你話唔合理就唔合理? 你不斷聲稱唔合理, 但完全無畀過理據出嚟. 而” 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權.”係一個已存在客觀事實, 理咩據? 呢個咪係理據囉. 乜香港有經公投咩? 無呀.
應屆羅定偉, 你可以講返個topic 未?
人身攻擊嘅問題, 邊個需要回你?

你話唔合理就唔合理? 你又再次無理據指控
我自己證實左自己係搬龍門? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

你話你上面有陳述理據? 邊度? 一係你就講多次.
你聲稱"你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋" 只係你個人鳩up,理據?

我上面有理據指出點解叫港中殖民政府. 我已經陳列咗理據, 我上面已經多次指出, 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理. 但你喺無用理據去反駁之下就不斷用訴諸斷言去老屈我搬龍門

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

仲有, 應屆羅定偉, 你係不斷對我所提出嘅選擇性失明之下老屈我訴諸斷言.
你有正面回應過我嘅理據" 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理." 呢點嗎? 無. 你只係喺無理據之下聲稱”你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋". 你話唔合理就唔合理? 你不斷聲稱唔合理, 但完全無畀過理據出嚟. 而” 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權.”係一個已存在客觀事實, 理咩據? 呢個咪係理據囉. 乜香港有經公投咩? 無呀. “香港政府就係香港政府”, 你係喺度玩緊”循環論證” 呢個邏輯謬誤.
應屆羅定偉, 你可以講返個topic 未?
人身攻擊嘅問題, 邊個需要回你?

---------------------------------------------

循環論證（circular argument）、循環推理（循環推論；circular reasoning）、或循環證成（循環證立；circular justification），是論點的真確性最終由自身支持的推理方式[1]。
循環論證或循環推理有時也泛指包括循環證成、循環因果、循環定義、循環解釋等各種有循環形式的陳述。[2
論點直接支持自身[編輯]
最簡化的循環證成是用論點自己支持自己，例如：
小明有罪，因為他有罪。

暫時有39隻大陸狗

有學生講普通話=港中殖民政府要消滅廣東話

咁外國學生講英文係唔係侵華？

唔係負評就係奶共，但係你哋啲logic真係好矛盾

利申：本土香港人

英國而家殖民統治緊香港？
當年有用英教中？
你就logic 矛盾

教育局有逼學生學校用北京話？

有少部分學生講北京話就係港中殖民政府有陰謀消滅廣東話？係咪誇張咗少少？

而家啲人咁唔理性嘅，人哋講句北京話就要俾人擺上網公審？

呢樣嘢已經唔係講緊愛港愛國，根本純粹盲目反華，大家香港人都唔鍾意中國都明白嘅，但係講啲嘢合理少少得唔得，你咁樣只會搞低香港人質素

少部份? 你解釋吓點解上面有人話北區大埔好多先?
身為香港學生點解日常要用北京話?
又扣人帽子話人唔理性.

有咩唔合理? 廣東一早已經做緊推普滅粵

你話唔合理就唔合理? 你又再次無理據指控
我自己證實左自己係搬龍門? 你又再次無理據指控

你再次無理據地老屈我搬龍門老屈我冇邏輯

你話你上面有陳述理據? 邊度? 一係你就講多次.
你聲稱"你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋" 只係你個人鳩up,理據?

我上面有理據指出點解叫港中殖民政府. 我已經陳列咗理據, 我上面已經多次指出, 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理. 但你喺無用理據去反駁之下就不斷用訴諸斷言去老屈我搬龍門

-----------------------------------------
訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的作為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

仲有, 應屆羅定偉, 你係不斷對我所提出嘅選擇性失明之下老屈我訴諸斷言.
你有正面回應過我嘅理據" 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以叫港中殖民政府係合理." 呢點嗎? 無. 你只係喺無理據之下聲稱”你嘅解釋對一般人黎講並唔係合理嘅解釋". 你話唔合理就唔合理? 你不斷聲稱唔合理, 但完全無畀過理據出嚟. 而” 中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權.”係一個已存在客觀事實, 理咩據? 呢個咪係理據囉. 乜香港有經公投咩? 無呀. “香港政府就係香港政府”, 你係喺度玩緊”循環論證” 呢個邏輯謬誤.
應屆羅定偉, 你可以講返個topic 未?
人身攻擊嘅問題, 邊個需要回你? 同埋我做定唔做乜, 同個 topic 應唔應該做有咩關係? 你只係轉移視線去我身上

---------------------------------------------

循環論證（circular argument）、循環推理（循環推論；circular reasoning）、或循環證成（循環證立；circular justification），是論點的真確性最終由自身支持的推理方式[1]。
循環論證或循環推理有時也泛指包括循環證成、循環因果、循環定義、循環解釋等各種有循環形式的陳述。[2
論點直接支持自身[編輯]
最簡化的循環證成是用論點自己支持自己，例如：
小明有罪，因為他有罪。

首先，有人講普通話其實關你撚事咩，人哋又唔係迫你講，反而就係你逼人講廣東話為乜？仲要新移民大陸學生一定係佔少數啦

你都未答到，你覺得因為人哋講普通話就係上網公審人好理性好合理？就算反華都唔係咁啦係咪呀，講到咁樣真係好撚肉酸，香港人唔好做到咁低質啦。

先唔講邊個統治邊個，大把香港學生去外國讀大學，嗰啲學生就算係外國日常生活都有講廣東話，咁啲外國人係咪就要影低擺上reddit屌柒佢地？係咪既然做咗外國嘅學生就唔可以講自己嘅母語？

仲要咩推普滅粵？講嘢具體啲，香港教育冇迫人講普通話喎

點解唔關? 廣東玩得推普滅粵, 根本就有合理理由相信中國喺香港都係會咁做.

你覺得因為人哋講普通話就係上網公審人好理性好合理<- 點解唔合理?
身為香港學生點解要日常都用殖民者嘅語言? 香港人嘅日常用語係粵語, 而唔係殖民者嘅北京話.

去咗外國唔融入當地而畀人屌柒, 係抵死架喎. 唔鐘意融入就返香港啦.
香港教育入面, 普教中已經係唔喺語文課上再用粵語教啦.
廣東入面, 喺學校講廣東話要罰又點計呀?

潘玉琼：「推普滅粵」為了什麼？

2015年07月18日 09:38 (政治)

2010年7月25日數以萬計廣州市民上街， 抗議一個提案把廣州電視台由粵語改為普通話播放，對此展開一連數星期的「撐粵語運動」，舉世矚目，也有香港人專程北上參加示威，因為粵語發展和未來與香港人是息息相關的。

提案遭到擱置，但當局「滅粵」之心不死，從去年廣東電視台新聞頻道改為普通話播放，可見一斑。說到底「推普滅粵」為了什麼？

當五年前「撐粵語」處於方興未艾之際，當局發動連串輿論攻勢，聲稱「推普」不等於「滅粵」，並謂保存地方文化是一貫國策，如推廣粵劇、昆曲等。邏輯上二者不是互為排斥的。中國有八大方言區，有數以百計方言，大部分不能互通訊息，推廣普通話作為全國各地各族人民的共同溝通語言（Lingua franca），是有現實的需要，可是在政策落實的層面看，各地人民是否享有使用母語的權利和空間？

全方位推普

據一些調查顯示，上海年輕一代很少會說上海話了。粵語的情況又如何？由於說粵語人士眾多，在華南地區有6600多萬，連海外華人社區已上億萬，且粵語是歷史悠久和詞彙豐富的語言，粵語人士喜歡使用母語，因用普通話表達並不能傳情。

然而，中國政府所謂「推普」，是全方位的，遍及每個領域，包括政府機構、教學語言、公共服務、廣播（廣東省已是格外開恩，可享有粵語電台和電視台）等等。眾多領域中以教學語言的影響至為深遠，學生無機會以母語作為思考和學習工具。據報道有些學校禁止學生在校內用粵語，因此有些小孩回到家裏也不願意與父母和祖父母以粵語來溝通。

此外，過去三十年來，隨着珠三角經濟發展，大量民工從各省湧進，許多已落地生根，而他們都是操普通話的，因而令語言環境大幅度改變。在廣州上茶樓逛公司被迫要講普通話，因服務員不懂粵語。去年廣東省政府推動新一輪的「規範語文」運動，除廣東電視台「正點新聞」改為普通話廣播外，佛山更規定政府機構、媒體、學校、餐廳等禁用粵語和繁體字。在當局暴力「推普滅粵」的政策下，粵語在華南地區的生存空間在不知不覺間收窄了。

大中央心態

為什麼要「滅粵」呢？其中一個理據是「普通話是國家語言，粵語是方言——一樣沒有價值的方言」。國語和方言是基於政治考量，普通話是以北京方言為根基，集合其他北方方言而產生的。由於中國的政治中心在北方，北方語言自然在芸芸八大方言區中勝出，被指定為國家語言，而其他地區的語言則界定為「方言」。

從語言學的觀點，粵語有文字和深厚的文化傳統，是徹頭徹尾的語言，數年前已被聯合國界定為「語言」，非「方言」。要「滅粵」其實是源於傳統中國的大中央心態，瞧不起邊陲地區的人民和文化。中國國家語委陳章太在一篇論文說：「普通話是全國通用的語言，大力推廣普通話是我國現階段乃至將來時期的實際需要，而方言也將長期存在，至少一二百年內不可能消滅之。」語言霸權心態可謂盡露無遺。

粵語在華南地區早已淪為家庭語言和社區語言，不能在其他領域上使用（如教育、公共領域），粵語的功用已日漸萎縮。幸而粵語在香港發揚光大，仍可在各個領域自由使用。我們要捍衞粵語，繼續擁有自由使用母語的權利。

【推普滅粵】廣州細路唔識廣州話

恒大杜sir

廣州市政府推「普通話粵劇」 廣州人：滅粵﹗

By 本土新聞

On 一月 3, 2016

目，在廣州的過年晚會中表演，但演員唱的竟然是普通話。其實當晚所有主持和表演項目，都是用廣東話；主持亦不時強調「我地廣州人」，唯獨是「船說」一段是全普通話。

片段： (約三十八分開始)

翻查資料，「船說」是廣州市委、市政府提出成立的粵劇項目「船說」的表演劇目，二O一四年五月開始啟動，當時的新聞發布會，是在「紅線女藝術中心」，可謂諷刺。據「紅船」的新聞稿，廣州市政府希望透過紅船項目，振興廣州市粵劇、探索旅遊劇場，幫助廣州市「打造本土文化品牌」，是一個文化、旅遊及商業項目。

「紅船」還建了一隻真船，官網不斷介紹紅船上的劇場技藝、視覺效果，但偏偏沒有粵劇的靈魂——粵語。

在粵語流播的地方，中共用行政方法「推普」，已經不是新聞。新一代在學校只能講普通話，導致粵普音義文字混雜的情況普遍。而今次由中共官方成立的粵劇項目，可謂打著振興粵劇的名義去毀滅粵劇。在普羅及精緻藝術層面，廣東話都在極壓的操控下受到壓制。

唔明點解要迫人講你嘅語言，人哋講自己嘅語言會影響到你？人哋日常生活講乜話都關你事要俾你公審？係咪住香港嘅學生就一定要講廣東話？咁你除咗屌大陸人應該都要屌埋啲少數族裔呀同埋啲non Chinese student。

而家大部分發達國家都有多國嘅人民，自然會聽到其他語言，所以外國人都唔會因為香港人去外國讀書講廣東話而歧視或者屌柒人，可唔可以思維唔好咁狹窄？香港要全部人講廣東話，唔講就係咩文化侵略？

唔係話支持中國，但而家又唔係政府講緊迫香港學生寫簡體字一定要講普通話，咁可唔可以理性少少，因為人哋講嘅語言而公審人呢啲嘢好明顯唔合理

如果你都係覺得你啱你合理嘅就唔洗覆我啦，無謂晒大家時間，我都唔會再覆

咩叫逼人講本地語言? 佢唔鐘意講可以返中國, 無人叫佢哋留喺香港.
本來做得當地人, 就係應該融入當地, 講當地語言係好合理.

唔好用歧視去偷換"反對唔融入當地嘅人"

外國人唔會因為香港人去外國讀書講廣東話而歧視或者屌柒人? 你出過去未? 唔會的話, 就唔會咁多人話鬼佬種族歧視啦(其實因為自己行為問題而令人不滿, 根本講唔上係歧視)

所以要求香港學生講廣東話, 好合理. 尤其是著住香港校服嘅

支那豬

邏輯大師應該有精神病㗎
佢鬧我「無腦」就完完全全屬於「我話係就係」
又不能提供我腦部掃描影像
佢話「無腦」意思係「蠢」咁解再貼中大網頁支持自己論點
咁我問佢點解辱駡我，佢話「講事實都唔得呀」
跟住block咗我
再喺第二個po嘲笑睇唔到我個回應因為「我只block五毛」
同佢講都浪費自己時間

批評佢喺香港時就唔做，而家人不在香港就呼籲人做就叫「人身攻擊」；佢成日老母前老母後，又鬧人低能白痴無腦就叫「講事實都唔得」
一早話咗佢學邏輯只係要用來攻擊異見

中共話佢哋同大部份香港人同文同種
精神病人邏輯大師又自行創作理據支持自己說法

中國係喺無經香港人公投同意之下竊取香港主權. 所以
1.話genzo是賤人是合理
2.話genzo老母做妓女養大佢係合理
3.話太陽環繞地球公轉係合理

根本兩者無因果關係
但genzo loop幾頁話喺理據
呢條友正仆街

乜香港有經公投咩? 無呀。所以genzo老母係做妓女養大佢

同埋我做定唔做乜, 同個 topic 應唔應該做有咩關係? 你只係轉移視線去我身上

盲嘅去驗眼啦

示威去到咩定義? 和平遊行的話, 叫人去同自己去唔去根本無關係
重點根本係"件事應唔應該做".
叫人去衝去用武力, 但自己唔做, 呢個先真係開始有問題.
因為用武力係會大機會受傷.

所以你呢度明顯係轉移視線去我身上.

仲有, 如果我會返香港的話, 都唔會公開講先啦白痴仔. 呢度咁多親中賣港賊.

可以講返個topic而唔係轉移視線去我身上未?

邏輯大師話人係白痴仔
理據呢？

我要做嘅話唔係行落街就見到呀白痴仔, 要坐飛機呀. 問之前用吓你個死人腦啦.
示威去到咩定義? 和平遊行的話, 叫人去同自己去唔去根本無關係
重點根本係"件事應唔應該做".
叫人去衝去用武力, 但自己唔做, 呢個先真係開始有問題.
因為用武力係會大機會受傷.

所以你呢度明顯係轉移視線去我身上.

仲有, 如果我會返香港的話, 都唔會公開講先啦白痴仔. 呢度咁多親中賣港賊.

可以講返個topic而唔係轉移視線去我身上未?

無錢買機票？